有冇人發覺愛爾蘭共和軍好痴線

/...（1921年8月－12月） 愛爾蘭共和國人民志願軍開始攻擊英國政府財產，發動奇襲以獲得武器與資金，鎖定及殺害高級英國政府官員。第一個受害者是地方治安官（Resident Magistrate）約翰·米林，因為以非法集會和訓練為名逮捕志願軍人，他在梅歐郡的Westport被槍殺。他們模仿了布爾人的成功戰術——便裝的迅猛突襲。/

/...焚毀了400座被遺棄的保安隊軍營，以防其被再次使用。另有近百所所得稅稅務局同時被付之一炬。幾天之後，蒙特喬伊監獄的囚犯開始為政治犯問題進行絕食，導致都柏林的大規模聲援示威，之後進行了一天的總罷工。/

/...共和軍在整個衝突過程中的主要目標是大體上由天主教愛爾蘭人組成的警察部隊——皇家愛爾蘭警隊。共和軍將其視為英國政府在愛爾蘭的耳目。保安隊成員以及營房（特別是孤立無援者）容易受到攻擊，它們是共和軍非常需要的武器的來源。保安隊有9700人，駐紮於全愛爾蘭1500座營房。國會於1919年4月宣佈對保安隊隊員實施排斥政策。該政策在戰爭進程中被證明成功地降低了部隊士氣，當該部隊越來越與政府的鎮壓沆瀣一氣，人民就與其漸行漸遠。辭職率不斷上升，徵召新兵數大幅下降。商家及其他業主對其拒絕服務，隊員經常被迫不得不帶槍前去購買食品。某些保安隊隊員由於恐懼或同情與共和軍合作，提供該組織有價值的情報。1919年，11名保安隊隊員和4名都柏林大都會警察死亡，另有20名保安隊隊員受傷。1920年，143名保安隊員死亡，197人受傷。1921年，205名保安隊隊員死亡，291人受傷。在戰爭中總共有362名保安隊隊員死亡，510人受傷 [5]。/